東發大廈突襲封區 餐廳員工被禁離開、椅子當睡床：其實封完有咩成效？

因應武漢肺炎疫情，港府第三度「突襲式封區」，今日（28 日）晚上 7 時起，圍封北角東發大廈一帶，區內人士不可離開。區內餐廳「Villa Villa」當時有 8 名員工工作，正處理 2、3 張外賣訂單，但封區令他們要取消訂單，晚上亦要排好數張餐廳的椅子當睡床。餐廳員工對政府突襲表明不滿，又質疑封區檢測的成效。

《立場新聞》記者在封區前到達現場，已發現北角一帶有警車停泊戒備，但沒有警員落車。其中在東發大廈對出的錦屏街，有交通督導員要求停泊的車輛立即駛走，將整條街道清空。同時間，東發大廈外有大批穿便衣的人士在樓下守候，記者曾詢問他們是否政府人員，及是否即將圍封東發大廈，他們則表示不方便透露。

直至 7 時正，大批警員由英皇道跑入東發大廈對開的錦屏街，其中有男警手持膠帶，在前疾跑，多名警員尾隨，將大廈一帶以膠帶圍封，有市民到樓下了解情況，部份人士僅穿著拖鞋、亦有人帶著狗隻，被警員要求折返回家。

食物訂單要取消、延期：唔知點處理

東發大廈地舖如車房、餐廳等本來仍然營業，封區後，商舖內工作的人員同樣不准離開。餐廳 Villa Villa 本身有 8 名員工在內，正處理 2、3 張外賣訂單，但突擊封區令他們要取消訂單，提早關門。在內工作的梁小姐說，「之後幾個鐘都唔知點度過，瞓覺、休息都難搞啲。」但她亦說，幸好店舖是餐廳，晚飯方面不用擔心。她又表示，晚上可能要排起數張餐廳的椅子當睡床。

梁小姐也提到，知道東發大廈 C 座有多宗確診，餐廳職員和其他商戶，本來亦打算明天「交樽仔」檢測，質疑「突襲封區」成效不彰，「其實封完又有咩成效？大家都睇到油麻地嗰邊封完，都無咩減少確診數字。」又說封區對餐廳有一定影響，「本身聽日嘅蛋糕、食物訂單都要 cancel、延期，唔知點處理。」